連寵又一力作

【聲明】

連寵拯救隊（下稱連寵），對有人誣蔑本團隊指連寵以他人身份眾籌醫療費貓隻費用一事，深表遺憾並予以譴責，在此作出以下聲明：

事件起因原帖
《求資助貓仔做手術》

上述帖子樓主「小新隻狗」並非連寵團隊成員，亦與連寵團隊成員並無任何關係。

事件經過如下：

樓主於連登發帖表示拾獲一貓，發現四肢皆斷，經前後兩位醫生診症後，終獲口頭報價4萬5千元手術費。未能承擔費用因此網上眾籌。

及後，有人留言（詳見#11留言），貼上本團隊之Telegram公海討論區連結，示意樓主入谷宣傳其眾籌計劃。

樓主進入Telegram討論公海後，直接再次交代上述帖子事宜，但並無聯絡任何連寵群組管理員。而管理員發現後亦即時了解事件，包括詢問種種未有交代之疑團。經了解亦表示拒絕進行眾籌協助，原因為貓隻是樓主自己想繼續飼養之寵物，因此不再是「浪浪」，故樓主本人應負起主人責任去醫治寵物，不應眾籌。如未能負責費用，便不應自私，應以貓貓身體健康為重，交予信任機構進行醫治和拯救。

及後，Telegram公海群組繼續就有關事件討論，連寵管理員亦有聯絡毛守查詢事件進度。了解後亦有向公海群組各人轉達毛守方面的回應。事件亦於群組漸漸告一段落。

直至31日早上，Telegram群組突然有一成員「Anthony Cheung」（下稱A）加入，言行之間亦直接指連寵成員為樓主同一人，其他在群組已久的人亦表示A誤會，可惜A一意孤行，不聽眾人之言，更表示其他會員與整個連寵團隊都是樓主同一人。

本來此等無稽之談，連寵亦只一笑置之。可惜A變本加厲，繼續在Telegram公海群組擾亂秩序，一次又一次誣蔑本團隊。更在毫無根據的情況下，指控本團隊其中一名成員，為上述帖子中，貓貓曾光顧之獸醫診所姑娘，並誹謗成員蓄意刪改X光片，看診收據。

A亦繼續在Telegram公海群組及私人對話中多番表示「大把時間搞你地」、「玩大佢」。肆意恐嚇成員。及後更明目張膽，再於連登討論區多番發表不同大字標題本團隊名字之惡意文章。對於在毫無證據，完全捏造情況下，顛倒是非黑白，刻意抹黑連寵拯救隊，並作出失實陳述，連寵表示十分憤慨，亦將向連登討論區索取有關失實誹謗之帖子資料，保留法律追究權利。

另外亦鼓勵有疑慮，對事件關心的朋友，可以到以下連結，翻查Telegram公海群組所有對話紀錄。亦可向帖子內提及有關團隊及診所查詢。

我們堅持做實事，不妄語，堅守原則。
但不代表我們怕事，可以被人任意欺負。

與手足並肩，與毛孩同行。

天佑香港，感謝大家，新年快樂。

連寵拯救隊
2019年12月31日

我既回應係我非常歡迎你採取法律行動，我要知你係邊個，最好聽日出律師信，遲左隻貓唔知會點

推

大家想知咩事可以去

大家要小心連寵拯救隊

推下

屌哂你地咩旅發局垃圾網就個個F5
等成個鐘都唔撚入黎簽聯署

德國聯署 最後一日
40816/50000

中文版

提一提你，口頭報價係60000唔係你所講既
終獲口頭報價4萬5千元手術費，前後唔甲啦

再推

推一下